AviUtlは日本製で軽量な無料の動画編集ソフトです。

公式サイトには、

>AVIファイルに各種フィルタをかけるツールです。
>簡単な動画編集や各種codecを使って圧縮しながら出力することも出来ます。

と書かれていますが、かなり高度な編集も可能です。

自由度も高く、便利なソフトウェアですが、その代わりになかなか扱いが難しいです。

もし使えなさそうでしたら、[Clipchamp](../clipchamp/)を試してみてください。